{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Willkommen","text":"<p>Das ist mein privates Weblog. Hier blogge ich immer, wenn es etwas zu sagen oder festzuhalten gibt. Ihr k\u00f6nnt den Blog auch in einem Feedreader abonnieren, um immer \u00fcber Neuigkeiten informiert zu werden (RSS-Feed).</p> <p>Hinweis</p> <p>Diese Seite befindet sich aktuell im Aufbau, mein Blog befindet sich noch unter blog.dueckert.eu.</p>"},{"location":"#blog","title":"Blog","text":""},{"location":"about/","title":"\u00dcber mich","text":"<p>Ich bin Simon D\u00fcckert, geboren am 20.04.1974 in Schweinfurt. Ich bin dort ins Walther-Rathenau Gymnasium gegangen und habe dann Elektrotechnik an der Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg Elektrotechnik mit Schwerpunkt Digitale Nachrichtentechnik studiert. 2001 habe ich zusammen mit Michael M\u00fcller, Marc Holfelder und Herbert Stoyan die Cogneon GmbH in N\u00fcrnberg gegr\u00fcndet. Dort bin ich bis heute in Anlehnung and die Akademie von Platon als Scholarch t\u00e4tig.</p>"},{"location":"about/#kontakt","title":"Kontakt","text":"<ul> <li>Email: simon@dueckert.eu (PGP Public Key)</li> <li>Mastodon: @sdueckert@chaos.social</li> <li>Matrix: simondueckert:matrix.org</li> <li>Threema-ID: P7MCJVJ2</li> <li>Signal: signal.me</li> </ul>"},{"location":"migration/","title":"Blog-Migration","text":"<ul> <li>\u2705 Github-Repository anlegen</li> <li>\u2705 TOC-Anzeige in rechter Seitenleiste deaktivieren</li> <li>MkDocs-Grundeinstellungen machen</li> <li>RSS-Plugin f\u00fcr Feed konfigurieren und testen</li> <li>Inhalte von blog.dueckert.eu migrieren</li> <li>Entscheidung Integration Tweetbook treffen</li> <li>Entscheidung Github-Kommentare treffen (giscus)</li> <li>Projekte unter Ressourcen aus Obsidian und Nextcloud erg\u00e4nzen</li> <li>Bloggen von iPad und iPhone testen (Working Copy + iA Writer)</li> <li>Entscheidung weitere Plugins treffen (Admonition, Mermaid etc.)<ul> <li>\u2705 Admonition</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"resources/","title":"Ressourcen","text":"<p>Auf dieser Seite sammle ich \u00f6ffentlich verf\u00fcgbare Bilder, Inhalte zu Projekten etc. von mir \u2013 Wenn nicht anders beschrieben, stehen die Inhalte unter der Creative Commons Attribution 4.0 International Lizenz und k\u00f6nnen somit gerne weiterverwendet werden.</p>"},{"location":"resources/#2017","title":"2017","text":"<ol> <li>Projekt Tierische Geburtstagskaravane: Geburtstagsgeschenk, ein Spiel f\u00fcr den Tiptoi-Stift, bei dem wir eigene Texte und Tierger\u00e4usche eingef\u00fcgt haben (ZIP-Datei mit Projektarchiv).</li> </ol>"},{"location":"2025/06/22/hallo-mkdocs-welt/","title":"Hallo MkDocs Welt!","text":"<p>Mein privates Blog zieht jetzt hierher um.</p>"},{"location":"2025/01/05/meine-themen-2025/","title":"Meine Themen 2025","text":"<p>Motiviert durch die Lernreise Personal Knowledge Excellence 2025 und das Blog Interdependend Thoughts von Ton werde ich meinem pers\u00f6nlichen Blog hier mal wieder etwas mehr Aufmerksamkeit schenken. Ich schreibe hier aus meiner pers\u00f6nlichen Perspektive, teils zu privaten, teils zu beruflichen (Meta-)Themen. Die Anzahl der Zugriffe sind f\u00fcr mich nicht wichtig, ich verstehe das Blog mehr wie ein Journal, in das reinschauen kann, wer mag. F\u00fcr alles andere verwende ich Obsidian.</p>"},{"location":"2025/01/05/meine-themen-2025/#das-ist-ein-test","title":"Das ist ein Test","text":"<p>Mit \u201eguten Vors\u00e4tzen\u201c habe ich es nicht so, ich erstelle mit zu Beginn des Jahres gerne eine Liste von Jahresthemen, die ich in meinen \u201eMonthly\u2019s\u201c sichte und erweitere. Zum Start erstelle ich in KW 1/2 immer erstmal einen \u201eBraindump\u201c mit Themen, die mir so im Kopf herumgehen:</p> <p>GenAI: das Arbeiten mit K\u00fcnstlicher Intelligenz ist mittlerweile normal geworden. Ich habe zwar ein Microsoft Copilot Lizenz, nutze bisher aber haupts\u00e4chlich ChatGPT Plus, weil das Ergebnis deutlich besser und schneller ist. Werde mich mal zwingen, mehr mit Copilot zu machen und daf\u00fcr vielleicht die ChatGPT Plus Lizenz als \u201eMotivation\u201c k\u00fcndigen (API-Zugang werde ich behalten). GenAI: habe auch bisher schon viel mit lokaler KI gearbeitet (meist mit LM Studio), als Sprachmodell kam haupts\u00e4chlich Llama 3.1 8B zum Einsatz. Ich will dieses Jahr etwas mehr mit Ollama und Open WebUI arbeiten. Lieb\u00e4ugele mit einem Mac mini M4, der in unserem Intranet statt ChatGPT seinen Dienst aufnimmt. Wissensmanagement: in den letzten 10 Jahren habe ich sehr viel Zeit mit dem Aufbau von selbstorganisierten Multiplikatoren-Netzwerken verbracht, haupts\u00e4chlich in den Initiativen Zusammenarbeit 2.0 (Guides) bei Audi und DigitalTogether (Champions) bei Siemens Healthineers. Im Dreieck des ganzheitlichen Wissensmanagements Mensch \u2013 Organisation \u2013 Technik sind beide Ans\u00e4tze eher der Kategorie Technik zuzuordnen (Enterprise 2.0, Office 365, GenAI), auch wenn sie mit den Dreikl\u00e4ngen Mindset-Methoden-Tools (Audi) und Mindset-Skillset-Toolset (SHS) keine reinen Tool-Ans\u00e4tze waren. In den kommenden Jahren m\u00f6chte ich die Erfahrungen mit Multiplikatoren-Netzwerken mit Kern-Wissensmanagement-Themen aus der ISO 9001 &amp; 30401 kombinieren und mache mich da mal auf die Suche nach Organisationen, die an einer solchen Organisationsentwicklung Richtung Lernende Organisation Interesse haben. Wissensaktivierung: in unserer Gr\u00fcndungszeit hatten wir den Begriff \u201eExpert Debriefing\u201c, der sich mittlerweile zum \u201eTempo\u201c f\u00fcr Wissenstransfer entwickelt hat, noch nicht. Wir haben von \u201eWissensaktivierung\u201c gesprochen und den Prozess aus Wissenslandkarte + Wissensdokumentation + Wissenskommunikation auch zur \u201eBef\u00fcllung leerer Systeme\u201c verwendet (aka Wissen aus den K\u00f6pfen holen). Diesen Aspekt will ich wieder etwas mehr in den Mittelpunkt stellen, da Wissensinseln in Organisationen unabh\u00e4ngig von Verrentung und demografischen Wandel nach wie vor ein gro\u00dfes Problem darstellen. Pers\u00f6nliches Wissensmanagement: wir Leben im Land der Dichter &amp; Denker, da gibt es au\u00dfer Wissen, Ideen, Kreativit\u00e4t und Erfahrungen wenig Rohstoffe. Um in der Wissensgesellschaft des 21. Jahrhunderts erfolgreich zu sein, m\u00fcssen wir diese Ressourcen noch viel besser nutzen, auch weil bis 2036 alle Babyboomer in Rente gegangen sein werden. Bei Cogneon haben wir bisher haupts\u00e4chlich auf den B2B-Bereich fokussiert (was gesellschaftlich nicht skaliert). Ich m\u00f6chte das Thema Wissensmanagement mehr in die Breite bringen und daf\u00fcr ein B2C-Ansatz entwickeln (\u00e4hnlich Merkels \u201eBildungsrepublik\u201c 2008, aber operativer mit mit praktischen Hilfestellungen f\u00fcr alle). Akademie: seit der Pandemie haben sich viele Pr\u00e4senz-Termine und Veranstaltungen virtualisiert und unsere Akademie in N\u00fcrnberg ist weniger frequentiert. Das ist eigentlich schade, weil die R\u00e4umlichkeiten schon viel Inspiration erzeugt haben. Hier werde ich mir mal ein Konzept zur \u201eWiederbelebung\u201c \u00fcberlegen. Daf\u00fcr muss da mal grundlegend aufger\u00e4umt und ein \u201eSelbstfahrer-Konzept\u201c erstellt werden. Mental Health: im Umgang mit Wissen als Gesellschaft machen wir im Moment viele R\u00fcckschritte und auch die politische Entwicklung in vielen L\u00e4ndern kratzt an meinem Optimismus. Ich muss mich darauf einstellen, dass viele Ver\u00e4nderungen, die ich gerne noch zu Lebzeiten gesehen h\u00e4tte, sich vielleicht etwas versp\u00e4ten. Daf\u00fcr muss ich ein bisschen an meiner Resilienz arbeiten \ud83d\ude42 Fr\u00fcher bin ich alle 2-3 Jahre f\u00fcr 10 Tage zur Vipassana-Meditation gegangen, das passt aber nicht mehr so gut in den Kalender. Werde deswegen versuchen, mit Meditations-Apps wieder etwas in Routine zu kommen und habe mir daf\u00fcr 7Mind und Smiling Minds installiert. Epic: ich bin mittlerweile im 8. Epic meiner Lebensplanung (0-7, 7-14, 14-21, 21-28, 28-35, 35-42, 42-49, 49-56, 56-63, 63-70, 70-77, 77-84, 84-91). Werde mir langsam mal Gedanken zu notwendigen \u00dcberg\u00e4ngen in Epic 9 &amp; 10 machen. Motto: Reduce To The Max (weniger ist mehr)</p>"},{"location":"archive/2025/","title":"2025","text":""},{"location":"category/infrastruktur/","title":"infrastruktur","text":""},{"location":"category/weblog/","title":"weblog","text":""},{"location":"category/vors%C3%A4tze/","title":"vors\u00e4tze","text":""}]}