{"version": "https://jsonfeed.org/version/1", "title": "Leben, Lernen und Arbeiten im 21. Jahrhundert", "home_page_url": "https://simondueckert.github.io/blog/", "feed_url": "https://simondueckert.github.io/blog/feed_json_created.json", "description": null, "icon": null, "authors": [], "language": "de", "items": [{"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/26/vibe-coding-mit-esp32s/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/26/vibe-coding-mit-esp32s/", "title": "Vibe Coding mit ESP32s", "content_html": "<h1>Vibe Coding mit ESP32s</h1>\n<p><img alt=\"\" src=\"./images/vibe-coding-mit-esp32.png\"></p>\n<p>Seit meinem letzten <a href=\"https://blog.dueckert.eu/2025/10/13/led-lightning-talk-lampe-mit-vibe-coding/\">Blog zur LED-Lightning-Talk-Lampe</a> habe ich etwas dar\u00fcber nachgedacht, welche DIY-Aktion wir n\u00e4chstes Jahr in der lernOS Convention 2026 (23.-24. Juni) machen k\u00f6nnten. Der Promtathon letztes Jahr, bei dem wir gemeinsam Challenges f\u00fcr KI gepromptet haben, kam sehr gut an. Deswegen soll es wieder etwas \u00e4hnlich interaktives geben, das man in Kleingruppen bearbeiten kann.</p>", "image": null, "date_published": "2025-10-26T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/13/led-lightning-talk-lampe-mit-vibe-coding/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/13/led-lightning-talk-lampe-mit-vibe-coding/", "title": "LED Lightning Talk Lampe mit Vibe Coding", "content_html": "<h1>LED Lightning Talk Lampe mit Vibe Coding</h1>\n<p><img alt=\"\" src=\"./images/lightning-talk-lampe.jpg\"></p>\n<p>Ich hatte schon lange vor, mal eine leicht zu bedienende <strong>LED-Lampe f\u00fcr Lightning Talks</strong> zu bauen. Vor deer Pandemie hatte ich dazu schon 4x56 LED-Streifen in einem Acryl-Rohr verbaut und an einen Mikrocontroller angeschlossen. Jetzt habe ich die Gelegenheit gefunden, die Lampe endlich fertigzustellen.</p>", "image": null, "date_published": "2025-10-13T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/11/neue-social-media-strategie/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/10/11/neue-social-media-strategie/", "title": "Neue Social Media Strategie", "content_html": "<h1>Neue Social Media Strategie</h1>\n<p><img alt=\"\" src=\"./images/social-media-tree.jpg\"></p>\n<p>Ich habe jetzt eine Weile - eigentlich <a href=\"https://simondueckert.github.io/tweetbook/\">seit es Twitter nicht mehr gibt</a> - mit den verschiedenen  <strong>f\u00fcr mich relevanten Social-Media-Kan\u00e4len</strong> herumexperimentiert. Auf <strong>Mastodon</strong> f\u00fchle ich mich am meisten \"zu Hause\". Auf <strong>Linkedin</strong> sind viele Leute aus meinem Netzwerk, aber der Feed ist wegen Werbung, Selbstdarstellung und zunehmend <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/AI_slop\">AI Slop</a> von durchwachsener Qualit\u00e4t. Die fachliche Diskussion ist \u00fcberwiegend nach <strong>Reddit</strong>, <strong>Discord</strong> und <strong>Discourse</strong> abgewandert.</p>\n<p>Gerade im B2B-Umfeld sind aber viele Leute auf <strong>Linkedin</strong>, <strong>Youtube</strong> und <strong>Instagram</strong>. Deswegen habe ich damit experimentiert nach dem POSSE-Prinzip einzelne Kan\u00e4le miteinander zu koppeln, musste dabei aber viele Kompromisse machen. Letztendlich bin ich bei einer L\u00f6sung angelangt, die sich erstmal tragf\u00e4hig anf\u00fchlt.</p>", "image": null, "date_published": "2025-10-11T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/09/21/urlaub-in-varigotti-ligurien-italien/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/09/21/urlaub-in-varigotti-ligurien-italien/", "title": "Urlaub in Varigotti (Ligurien, Italien)", "content_html": "<h1>Urlaub in Varigotti (Ligurien, Italien)</h1>\n<p>Dieses Jahr waren wir im Urlaub in <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Varigotti\">Varigotti</a> (<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ligurien\">Ligurien</a>) in Italien. Wir hatten mit dem <a href=\"https://www.hotelarabesque.it\">Hotel Arabesque</a> eine gem\u00fctliche Unterkunft mit Fr\u00fchst\u00fcck <strong>nur zwei Minuten vom Strand</strong> weg gebucht.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"./images/hotel-arabesque.jpg\"></p>", "image": null, "date_published": "2025-09-21T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/08/30/tofu-bolognese/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/08/30/tofu-bolognese/", "title": "Tofu bolognese", "content_html": "<p><img alt=\"Spaghetti mit R\u00e4uchertofu-Bologneses, KI-generiert mit FLUX.1-schnell\" src=\"../images/tofu-bolognese.png\"></p>\n<h1>Tofu Bolognese</h1>\n<p>Ich bin zwar kein Vegetarier, aber ich versuche trotzdem wo m\u00f6glich, Fleisch wegzulassen. Vor einiger Zeit haben wir mal alle m\u00f6glichen Varianten der vegetarischen Bolognese auszuprobieren. Die mit R\u00e4uchertofu hat uns am besten geschmeckt (auch wenn uns <a href=\"https://www.falstaff.com/at/rezepte/kochen/original-ragu-alla-bolognese-aus-bologna\">das neue Origninal-Rezept</a> noch besser schmeckt).</p>", "image": null, "date_published": "2025-08-30T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/08/10/flexible-ki-mit-niedrigem-preis/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/08/10/flexible-ki-mit-niedrigem-preis/", "title": "Flexible KI mit niedrigem Preis", "content_html": "<h1>Flexible KI mit niedrigem Preis</h1>\n<p><img alt=\"\" src=\"../images/neuronales-netz.png\"></p>\n<p>Wenn man wie ich beruflich mit <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Generatives_KI-Modell\">generativer KI</a> zu tun hat, bekommt man vom Arbeitgeber meist ein oder mehrere <strong>KI-Tools</strong> wie z.B. Microsoft Copilot, Github Copilot, ChatGPT, Claude oder interne Chatbots zur Verf\u00fcgung gestellt. Wer KI-Tools privat nutzen m\u00f6chte, scheut oft den Preis von <strong>20-30 Euro pro Monat</strong>.</p>\n<p>Doch da gibt es eine ganz gute Alternative, die ich auch sehr viel nutze. Bei Firmen wie Microsoft, OpenAI und Anthropic kann man sich f\u00fcr eine <strong>monatliche Geb\u00fchr</strong> ein Abo f\u00fcr deren Webdienste kaufen. Alternativ bieten sie aber auch den Zugang zu ihren <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Large_Language_Model\">Sprachmodellen</a> \u00fcber eine so genannte <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Programmierschnittstelle\">API</a> (Application Programming Interface).</p>", "image": null, "date_published": "2025-08-10T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/06/22/hallo-mkdocs-welt/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/06/22/hallo-mkdocs-welt/", "title": "Hallo MkDocs Welt!", "content_html": "<p>Ich habe ein kleines <a href=\"../../projects/2025-blog-migration.md\">Projekt</a> aufgesetzt, um mein <a href=\"https://blog.dueckert.eu/\">privates Blog</a> von Wordpress auf den statischen Seitengenerator <a href=\"https://www.mkdocs.org/\">MkDocs</a> umzusetzen, den wir auch im <a href=\"https://lernos.org\">lernOS Projekt</a> verwenden. Sobald die Inhalte alle umgezogen und getestet sind, schalte ich auch die Domain um. Die Links m\u00fcssten robust sein, d.h. im neuen System sind (fast) alle Inhalte unter den gleichen URLs zu erreichen. Ich hoffe, dass durch die Vereinfachung, das bloggen wieder etwas mehr zur Routine wird.</p>\n<p><img alt=\"Screenshot des Markdown Editors MarkText\" src=\"../images/screenshot-marktext.png\"></p>", "image": null, "date_published": "2025-06-22T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/01/05/meine-themen-2025/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/01/05/meine-themen-2025/", "title": "Meine Themen 2025", "content_html": "<p>Motiviert durch die Lernreise <a href=\"https://cogneon.de/pke25\">Personal Knowledge Excellence 2024</a> und das Blog <a href=\"https://www.zylstra.org/\">Interdependend Thoughts</a> von Ton werde ich meinem pers\u00f6nlichen Blog hier mal wieder etwas mehr Aufmerksamkeit schenken. Ich schreibe hier aus meiner pers\u00f6nlichen Perspektive, teils zu privaten, teils zu beruflichen (Meta-)Themen. Die Anzahl der Zugriffe sind f\u00fcr mich nicht wichtig, ich verstehe das Blog mehr wie ein Journal, in das reinschauen kann, wer mag. F\u00fcr alles andere verwende ich <a href=\"https://obsidian.md\">Obsidian</a>.</p>", "image": null, "date_published": "2025-01-05T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/01/01/zwiebelsuppe/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2025/01/01/zwiebelsuppe/", "title": "Zwiebelsuppe", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/zwiebelsuppe.jpg\"></p>\n<p>Vom Raclette \u00fcber die Feiertage bleibt meistens etwas Raclette-K\u00e4se \u00fcbrig. Daraus kann man sehr gut eine <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Zwiebelsuppe#Franz%C3%B6sische_Zwiebelsuppe\">franz\u00f6sische Zwiebelsuppe</a> machen.</p>", "image": null, "date_published": "2025-01-01T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/12/26/ccc-jahresendveranstaltung-2022-jev22/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/12/26/ccc-jahresendveranstaltung-2022-jev22/", "title": "CCC Jahresendveranstaltung 2022 (#jev22)", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/cccjev22.jpeg\"></p>\n<p>Auch dieses Jahr gibt es leider wieder keinen <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Chaos_Communication_Congress\">Chaos Communication Congress</a>. Anders als in den letzten beiden Jahren, gibt es auch keinen zentral organisierten Remote-Congress (rC3), es gab einen Aufruf, <strong>im Zeitraum 27.-30.12.2022</strong> <a href=\"https://events.ccc.de/2022/11/28/dezentral-2022/\">dezentrale Jahresendveranstaltungen</a> zu organisieren. Dem Aufruf sind zum Gl\u00fcck auch viele Wesen nachgekommen (<a href=\"https://events.ccc.de/2022/11/28/dezentral-2022/#dezentral-2022-events\">\u00dcbersicht</a>).</p>", "image": null, "date_published": "2022-12-26T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/12/17/kim-jong-muskifizierung-von-twitter/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/12/17/kim-jong-muskifizierung-von-twitter/", "title": "Kim Jong-Muskifizierung von Twitter", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/kimjongmusk-2.jpeg\"></p>\n<p>Da <strong>Elon Musk</strong> sich nach der \u00dcbernahme von <strong>Twitter</strong> wie ein <strong>verr\u00fcckter Diktator</strong> aufspielt, habe ich mein Konto dort eingefroren und bin <a href=\"https://chaos.social/@sdueckert\">nach Mastodon umgezogen</a>. Um m\u00f6glichst vielen Menschen <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Mastodon_(Software)\">Mastodon</a> zu erkl\u00e4ren, habe ich <a href=\"https://simondueckert.github.io/presentations/mastodon-intro/index.html\">diese kleine Webpr\u00e4sentation</a> erstellt, die ihr gerne in Euren Kontexten verwenden k\u00f6nnt.</p>", "image": null, "date_published": "2022-12-17T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/09/26/das-fairphone-3-als-alternative-zum-iphone/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/09/26/das-fairphone-3-als-alternative-zum-iphone/", "title": "Das Fairphone 3+ als Alternative zum iPhone", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/fairphone3.jpeg\"></p>\n<p>Da wir bei <a href=\"https://cogneon.de\">Cogneon</a> schon sehr lange von Windows Phones auf iPhones umgestiegen sind, habe ich kaum Erfahrungen mit dem mobilen Betriebssystem <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Android_(Betriebssystem)\">Android</a>. Im Herbst 2021 habe ich das Experiment gemacht, beim Arbeiten auf dem Laptop wochenweise zwischen Windows (10), Mac und Linux (<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kubuntu\">Kubuntu</a>) zu wechseln. Im Herbst 2022 will ich mal ausprobieren, am Wochenende ein Android-Telefon zu verwenden.</p>", "image": null, "date_published": "2022-09-26T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/09/16/ein-eigener-server-f%C3%BCr-privatpersonen-und-familien/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2022/09/16/ein-eigener-server-f%C3%BCr-privatpersonen-und-familien/", "title": "Ein eigener Server f\u00fcr Privatpersonen und Familien", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/screenshot-nextcloud.png\"></p>\n<p>Heute habe ich einen Tweet mit der Idee geschrieben, dass Privatpersonen und Familien doch einen eigenen Server haben sollten, um sich von Diensten wie GMX, Web.de, Gmail, Dropbox &amp; Co. unabh\u00e4ngig zu machen. Ich erlebe \u00f6fter, dass es da Ber\u00fchrungs\u00e4ngste gibt, weil viele denken, ein eigener Server ist nur was f\u00fcr Nerds. Klar, es ist vielleicht am Anfang ein bisschen mehr Aufwand, als sich einfach ein (vermeintlich) kostenfreies Konto bei einem (oft amerikanischen) Anbieter zu klicken.</p>", "image": null, "date_published": "2022-09-16T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2021/08/25/uovo-etrusco-etruskisches-ei/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2021/08/25/uovo-etrusco-etruskisches-ei/", "title": "Uovo Etrusco (Etruskisches Ei)", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/uovo-etrusco.jpeg\"></p>\n<p>Im Urlaub 2021 in der Toskana im <a href=\"https://www.ilpalazzino.net/\">Haus Il Palazzino</a> zum Fr\u00fchst\u00fcck entdeckt:</p>", "image": null, "date_published": "2021-08-25T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2021/01/03/mein-13-working-out-loud-circle/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2021/01/03/mein-13-working-out-loud-circle/", "title": "Mein 13. Working Out Loud Circle", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/WOL-Logo_WOL_coloured_frauenstaerken.png\"></p>\n<p>Am 07. Januar 2021 starte ich meinen <strong>13. Working Out Loud Circle</strong> im Rahmen des WOL FrauenSt\u00e4rke...</p>", "image": null, "date_published": "2021-01-03T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/23/app-detox-2021/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/23/app-detox-2021/", "title": "App Detox 2021", "content_html": "<p>Auf iPhone und Tablet sammeln sich im Lauf der Zeit so einige Apps an, die man eigentlich gar nicht mehr (oft) braucht. Au\u00dferdem gew\u00f6hnt man sich auf die Bildschirmaufteilung und die Widgets und hinterfragt selten, ob man das nicht verbessern kann. Da die Smartphones quasi unbegrenzten Speicher haben, zwingt einen das auch nicht zum aufr\u00e4umen. Das packe ich jetzt f\u00fcr 2021 mal an und dokumentiere das hier im Blog.</p>", "image": null, "date_published": "2020-12-23T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/20/eine-neue-chat-plattform-f%C3%BCr-die-cogneon-akademie/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/20/eine-neue-chat-plattform-f%C3%BCr-die-cogneon-akademie/", "title": "Eine neue Chat-Plattform f\u00fcr die Cogneon Akademie", "content_html": "<p>Neben unserer Community-Plattform <a href=\"https://community.cogneon.de\">CONNECT</a> auf Basis von Discourse braucht es f\u00fcr den schnellen Austausch zwischendurch eine geeignete Chat-Plattform. Hier haben wir in den letzten beiden Jahren einige Experimente gemacht und daraus gelernt. Im Jahr 2019 haben wir <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Internet_Relay_Chat\">IRC</a> auf dem Server <a href=\"https://freenode.net/\">Freenode</a> getestet. IRC wird im Hackerumfeld viel genutzt. Gut an IRC finde ich den offenen Umgang mit Chat-Kan\u00e4len (jeder kann neue Kan\u00e4le anlegen, Kan\u00e4le sind i.d.R. offen). Eine Funktion, die ich von keiner anderen Chat-Plattform kenne ist, dass angezeigt wird, wenn jemand den Kanal betritt und wenn er wieder geht. So bekommt man ein gutes Gef\u00fchl, wer gerade \"da\" ist. Allerdings hat IRC nie so richtig den Weg in den Web 2.0 und Mobile Welt geschafft, die Nutzung f\u00fchlt sich an vielen Ecken und Enden etwas altbacken an.</p>", "image": null, "date_published": "2020-12-20T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/05/penne-arrabiata/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/12/05/penne-arrabiata/", "title": "Penne Arrabiata", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/penne-arrabiata.png\"></p>\n<p>Penne all\u2019arrabbiata oder all\u2019arabbiata (zu deutsch \u201eNudeln auf scharfe Art\u201c) ist ein traditionelles Pastagericht aus Latium und insbesondere aus Rom. Der Name stammt vom scharfen Geschmack im Vergleich zu anderen italienischen Pastasaucen (Quelle: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Penne_all%E2%80%99arrabbiata\">Wikipedia</a>).</p>", "image": null, "date_published": "2020-12-05T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/11/30/learning-circle-experience-2022/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/11/30/learning-circle-experience-2022/", "title": "Learning Circle Experience 2022", "content_html": "<p>Heute war der 2. Boxenstopp der Learning Circle Experience 2020. Wir waren insgesamt 17 Teilnehmer*innen. Mit einem Whiteboard (Mural) habe ich abgefragt un...</p>", "image": null, "date_published": "2020-11-30T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/11/29/blog-migration-2020/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2020/11/29/blog-migration-2020/", "title": "Blog Migration 2020", "content_html": "<p>Ich werde meinen Blog von wordpress.com hierher auf den eigenen Server bei <a href=\"https://hetzner.de\">Hetzner</a> umziehen. Dazu habe ich erstemal ein WP5 nat\u00fcrlich w...</p>", "image": null, "date_published": "2020-11-29T00:00:00+00:00", "authors": [], "tags": null}]}