{"version": "https://jsonfeed.org/version/1", "title": "Leben, Lernen und Arbeiten im 21. Jahrhundert", "home_page_url": "https://simondueckert.github.io/blog/", "feed_url": "https://simondueckert.github.io/blog/feed_json_updated.json", "description": null, "icon": null, "authors": [], "language": "de", "items": [{"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/07/29/die-erste-sonnenblume/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/07/29/die-erste-sonnenblume/", "title": "Die erste Sonnenblume", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/sonnenblume.jpg\"></p>\n<p>Dem Wetter entsprechend sp\u00e4t ist die erste Sonnenblume auf der Dachterasse erschienen. Das erinnert mich daran, dass ich scho...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/07/28/erster-eintrag-in-meinem-privaten-blog/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/07/28/erster-eintrag-in-meinem-privaten-blog/", "title": "Erster Eintrag in meinem privaten Blog", "content_html": "<p>Nachdem ich in letzter Zeit immer \u00f6fter Inhalte ver\u00f6ffentlichen wollte, die weder in meinem <a href=\"http://www.cogneon.de/blog/2\">Blog auf cogneon.de</a> (Wissensmanag...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/09/05/forelle-im-d%C3%A4mpfkorb/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/09/05/forelle-im-d%C3%A4mpfkorb/", "title": "Forelle im D\u00e4mpfkorb", "content_html": "<p>Habe ein leckeres Rezept f\u00fcr Forelle im D\u00e4mpfkorb (PDF) gefunden, das ich heute abend mal ausprobieren will. Auf YouTube habe ich mir ein Forellen-Filetier-W...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/08/29/neue-mu%C3%9Fe/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/08/29/neue-mu%C3%9Fe/", "title": "Neue Mu\u00dfe", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/bfz-nuernberg.jpg\"></p>\n<p>Nachdem ich jetzt seit knapp vier Wochen Vater bin muss ich gestehen, dass das doch ganz sch\u00f6n anstrengend ist :-) Allerdin...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/09/18/pers%C3%B6nliches-wissensmanagement---life-20/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/09/18/pers%C3%B6nliches-wissensmanagement---life-20/", "title": "Pers\u00f6nliches Wissensmanagement - Life 2.0", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/vw-life20.jpg\"></p>\n<p>Auf dem Audi-Gel\u00e4nde bin ich am Freitag \u00fcber ein Auto mit einer interessanten Beschriftung gestolpert: \"Life 2.0\", f\u00fcr mich ein...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/12/27/recherche-bio-lebensmittel-in-und-um-n%C3%BCrnberg/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/12/27/recherche-bio-lebensmittel-in-und-um-n%C3%BCrnberg/", "title": "Recherche Bio-Lebensmittel in und um N\u00fcrnberg", "content_html": "<p>Ab Januar wollen wir bei unserer Tochter selbstgemachten Brei zuf\u00fcttern. Daf\u00fcr habe ich mich auf die Suche nach biologisch anbauenden Erzeugern in unserer ge...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/08/29/tomatoooo/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/08/29/tomatoooo/", "title": "Tomatoooo", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/tomatooo.jpg\"></p>\n<p>Als begeistertes <a href=\"http://slowfood.de/\">Slowfood-Mitglied</a> richtet sich unser Speiseplan nat\u00fcrlich nach dem Saisonkalender. Gl\u00fccklicherweise wohnen wir direkt im N\u00fcrnberger Knoblauchsland und somit direkt an der Quelle f\u00fcr CO2-neutral hergestelltes Gem\u00fcse. Besonders freue ich mich jedes Jahr \u00fcber die Tomaten-Zeit, denn dann gibt es leckeres Tomaten-\u00d6l-Pickle (Rezept stammt urspr\u00fcnglich aus einem uralten Brigitte-Viva-Heft):</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/11/14/weblog-als-e-portfolio/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/11/14/weblog-als-e-portfolio/", "title": "Weblog als E-Portfolio", "content_html": "<p>Momentan bin ich dabei, das Cogneon-Produkt Expert Debriefing zu einem Ansatz des pers\u00f6nlichen Wissensmanagements (PWM) weiterzuentwickeln. In diesem Zusamme...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/10/20/windows-live-writer/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2010/10/20/windows-live-writer/", "title": "Windows Live Writer", "content_html": "<p>So wie ich Outlook als zentralen PIM-Client (Kalender, Termine, Kontakte etc.) verwende, m\u00f6chte ich in Zukunft den Windows Live Writer (WLW) als zentralen Offline-Blog-Client verwenden. Dazu muss ich den WLW mit meinen Blogs auf Drupal (cogneon.de, regiolog.com, gfwm.de) und Wordpress (dieser Blog) testen. Der folgende Inhalt ist dieser Testblog.</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/06/05/erste-bergtour-mit-kind/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/06/05/erste-bergtour-mit-kind/", "title": "Erste Bergtour mit Kind", "content_html": "<p>Nachdem wir jetzt eine Weile pausieren mussten werden wir kommendes Wochenende die erste Bergtour mit unserer 10-monatigen Tochter wagen. Als Ziel haben wir ...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/08/07/orange-aperitivo/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/08/07/orange-aperitivo/", "title": "Orange Aperitivo", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/orange-aperetivo.jpg\"></p>\n<p>Sommerzeit, Zeit f\u00fcr einen Aperitivo. Eine meiner Lieblingsvarianten, nat\u00fcrlich eine orange, ist der Bombay Cooler, eine Eigenkreation des Barkeepers in der <a href=\"http://www.bmf-bar.de/\">Cocktailbar BMF</a> in N\u00fcrnberg. Kumquats gedeihen \u00fcbrigens sehr gut auf dem Balkon oder der Terasse.</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/01/25/panierter-parasol/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/01/25/panierter-parasol/", "title": "Panierter Parasol", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/parasol.jpg\"></p>\n<p>Auf meiner Kamera habe ich aus dem Herbst noch einige Fotos zu einem meiner Lieblingsrezepte gefunden: panierte <a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Parasol\">Parasol-Pilze</a>. Das Rezept ist denkbar einfach, das schwierige ist, die Parasol zu finden :)</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/12/03/sylvester-tipp-shabu-shabu/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2011/12/03/sylvester-tipp-shabu-shabu/", "title": "Sylvester-Tipp: Shabu-Shabu", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/shabu-shabu.jpg\"></p>\n<p>F\u00fcr alle, die noch nicht wissen, was sie zu Sylvester kochen sollen ein kleiner Tipp: wer mal etwas anderes als Fondue oder R...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/11/03/gebratene-austernpilze/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/11/03/gebratene-austernpilze/", "title": "Gebratene Austernpilze", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/austernpilze.jpg\"></p>\n<p>Unser Lieblingsrezept f\u00fcr Austernpilze ist das gleiche, wie f\u00fcr Parasol: panieren und braten! Aber ab und zu braucht man auch etwas Abwechslung.</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/10/16/k%C3%BCrbissuppe/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/10/16/k%C3%BCrbissuppe/", "title": "K\u00fcrbissuppe", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/kuerbissuppe.jpg\"></p>\n<p>Herbstzeit ist K\u00fcrbiszeit. Zu einem Wissensmanagement-Strategie-Workshop habe ich mal wieder eine K\u00fcrbissuppe zubereitet. Nachdem mich eine Teilnehmerin schon letztes Jahr nach dem Rezept gefragt hat, will ich es den Teilnehmern nicht vorenthalten.</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/01/29/podcast-test/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/01/29/podcast-test/", "title": "Podcast-Test", "content_html": "<p>Ich habe gelesen, dass Wordpress automatisch auch Podcast-Feeds erzeugen kann, wenn man auf eine HTML-Datei linkt. Das probiere ich in diesem Post mal aus (M...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/10/19/steinpilz-risotto/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2012/10/19/steinpilz-risotto/", "title": "Steinpilz-Risotto", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/steinpilz-risotto.jpg\"></p>\n<p>Heute haben wir in der Akademie besprochen, dass wie n\u00e4chsten Herbst einen unserer Lernfreitage verwenden wollen, um Pilze suchen zu gehen. Hier schonmal eines meiner Lieblingsrezepte f\u00fcr Steinpilze.</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2016/02/09/angekommen-in-puerto-aventuras/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2016/02/09/angekommen-in-puerto-aventuras/", "title": "Angekommen in Puerto Aventuras", "content_html": "<p><img alt=\"\" src=\"../images/mexiko2016.jpg\"></p>\n<p>Der Flug FFM-CUN war ruhig, mit 11h und Kind aber trotzdem kein Zuckerschlecken. Der Flug war mit Condor in einer Boing 747 un...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2016/02/06/reisef%C3%BChrer-mit-der-wikipedia-buchfunktion/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2016/02/06/reisef%C3%BChrer-mit-der-wikipedia-buchfunktion/", "title": "Reisef\u00fchrer mit der Wikipedia-Buchfunktion", "content_html": "<p>Habe mir gerade mit der <a href=\"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Hilfe:Buchfunktion\">Buchfunktion der Wikipedia</a> einen 180-seitigen Reisef\u00fchrer Mexiko kuratiert. Als...</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://simondueckert.github.io/blog/2017/01/05/bundesdeutsche-wissensgesellschaft-2017/", "url": "https://simondueckert.github.io/blog/2017/01/05/bundesdeutsche-wissensgesellschaft-2017/", "title": "Bundesdeutsche Wissensgesellschaft 2017?", "content_html": "<p>Das kommende Jahr wird interessant, denn wir k\u00f6nnen als deutsche Gesellschaft beweisen ob wir schon eine <a href=\"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Wissensgesellschaft\">Wissensgesellschaft</a> sind, die Ihre Entscheidung auf Fakten und Wissen trifft, oder ob wir den <a href=\"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Populismus\">Populisten</a> mit ihren scheinbar einfachen L\u00f6sungen, L\u00fcgen und Mythen auf den Leim gehen. Ich werde meine Gedanken und Beobachtungen dazu bis zur Bundestagswahl (17. oder 24 September) hier festhalten und freue mich \u00fcber konstruktive Kommentare und die Verbreitung in Eurem Freundes-, Bekannten- und Kollegenkreis. Denn dieses Jahr ist es besonders wichtig, dass m\u00f6glichst viele B\u00fcrger nicht nur eine Meinung haben, sondern auch zur Wahl gehen!</p>", "image": null, "date_modified": "2025-09-21T14:03:01+00:00", "authors": [], "tags": null}]}